華為利潤按年升28% 智能手機出貨量達1.53億

內地手機公司華為今日公布2017年業績，華為去年全年銷售收入為6,036億元（人民幣‧下同），按年增加15.7%；淨利潤為475億元，按年升28.1%。

以各業務範疇計，華為2017年於運營商業務領域取得2,978億元銷售收入，按年增2.5%；在企業業務領域取得549億元銷售收入，按年增35.1%；在消費者業務領域，取得2,372億元銷售收入，按年增長31.9%，其中華為（包含榮耀品牌）智能手機全年發貨 1.53 億部。

2017年華為研發費用為897億元人民幣，按年增長17.4%。